【反紅媒】TVB員工上載職員證譴責無綫新聞造假 叫袁志偉下台

【反紅媒】TVB員工上載職員證譴責無綫新聞造假 叫袁志偉下台

逆權運動抗爭至今，各區遊行遍地開花，但警方卻採取武力鎮壓，上周沙田竟發生警察湧入商場跟示威者爆衝突，還有剛爆發的元朗恐襲事件，警察嚴重失職無視市民求救，激起民憤；傳媒肩負報道新聞的真相，有責任披露事實的全部，然而，身為大台的無綫新聞卻報道偏頗，由網民在facebook開設的「支持HKTV——萬人齊撐！快發牌比香港電視！」粉絲專頁，更上載抗爭運動的新聞，甚至狙擊CCTVB報假新聞！

今日，「支持HKTV」粉絲專頁轉貼一篇無綫新聞的截圖報道，電視畫面字幕寫着：「英國官員譴責星期日香港發生」，網主留言嘲諷：「CCTVB真係無叫錯」，網民狠批：「離晒大譜」、「我冇睇CCTVB新聞好耐了，報假新聞唔係今日開始！」、「媒體如此自甘墮落根本踐踏自己的職業。」

除了狙擊CCTVB，專頁亦轉載各紀律部隊成員的委任證，並附上支持反送中語句的紙條，諷刺克警執法不出示委任證，反克警的紀律部隊包括：消防處、入境處、懲教署等，各部隊幫理不幫親，怒轟警黑合作成為過街老鼠，四面楚歌！

另外，除了FB外，網上討論區亦出現「遍地開花」的情況，CCTVB的新聞偏頗，連自己人都睇唔過眼，有TVB員工在網上晒職員證，並附上「反對TVB失實報導」、「別讓紅媒入屋洗腦」、「袁志偉下台」等紙條，更表示「除了天氣報告，好多都假，不能盡錄」，之後網民回覆更附上天氣報告出錯的圖片，留言「係連天氣報告都有得假」。另外網傳TVB新聞部門外曾出現連儂牆，最終由保安清走。

王維基於09年創立HKTV申請免費電視牌照，但等到2013年都不獲政府發牌，有傳是時任特首梁振英一男子的決定，結果HKTV壽終正寢！網民死心不息，於2013在facebook開設「支持HKTV」粉絲專頁，至今有逾42萬人按讚，專頁成立目的由齊撐發牌給HKTV的初心，現基於近月的逆權運動嚴竣，網主留言：「我們認為，無人可以單獨主導這場運動，也不應該這樣做。我們在構思一個計劃，一個讓全港市民連結起來，參與運動的計劃：我們現時已收集一定數目的計劃，市民可自行查閱並參與有興趣的活動。當然，我們建議市民繼續構思更多活動、以及自行組織活動，讓抵抗政府黑箱作業的行動遍地開花。」

現年34歲的張文采在無綫新聞部任職多年，目前已坐上首席主播之位，對於有TVB員工在網上晒職員證，並要求TVB助理總經理袁志偉下台，她透過短訊回覆：「無回應喇！謝謝你！」

真心TVB再咁落去執得

雖然，張文采未就事件回應，但之前大台新聞部有前線記者及攝影師採訪遊行時被示威者指責，甚至採訪車也被破壞後，便有網民發現她罕有穿上黑色素服報道新聞，似乎有特別意思，前無綫編劇鮑偉聰也有在facebook留言︰「我沒有看過她穿黑色衣服報導新聞，Correct me if I am wrong.同時，請不要針對前線的記者及攝影師。」

《蘋果》記者問無綫行政總裁李寶安有沒有回應，李寶安說：「無名無姓，如何回應？」

最憎佢地高層只顧大陸市場

(突發) 有人邀請鄉事派參加元朗727遊行!!!

阻阻你,幫手推一推同share!

而家TVB前線職員與管理層大分裂

一人一個方法

下次見到個小職員
唔好踢佢搞佢
只需要Live影到張紙“袁志偉下台”
好唔好

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

TVB 新聞部跟機 (有員工證)